{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_027969",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "적의본 및 폐슬본"
    },
    "text": "翟衣本及び蔽膝本\\n\nソウル特別市龍山区西氷庫路137、国立中央博物館(龍山洞6街)\\n\n1979年1月26日、この本は国家民俗文化財に指定されました。その本は国立中央博物館に所蔵されています。大韓帝国時代、皇后の敵意や廃棺を作るために、障子紙に白眉をつけて文様を描いたものです。赤旗本は深青色の地に、お互いを眺めている1対の赤い文字を12等分にして彩図し、その間には李王家の文章である梨花を入れました。襟や坊ちゃん、水球には紅の線を巻き、雲龍門も彩りました。この本は世宗大学校博物館が保管している純情皇后である純宗妃尹氏の遺物と一致しています。さらに、閉塞も敵意のように沈清色で、赤門を三段に彩りました。上下の間には梨の花が描かれています。青地の敵意は皇后の大礼服を表しており、12等分の敵意は純情皇后だけが着用し、9等分のものは現在宮中博物館に所蔵されている皇太子妃李方子のものです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この本はどこで所蔵されていますか？",
            "answer": "この本は国立中央博物館に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この本は何年に国家民俗文化財に指定されましたか？",
            "answer": "この本は1979年1月26日に国家民俗文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この本はどの時代のものですか？",
            "answer": "この本は大韓帝国時代のものです。"
        },
        {
            "question": "この本は誰の遺物と一致していますか？",
            "answer": "この本は純情皇后である純宗妃尹氏の遺物と一致しています。"
        },
        {
            "question": "この本の文様の意味は何ですか？",
            "answer": "この本の文様は皇后の敵意や廃棺を作るためのものです。"
        },
        {
            "question": "この本にはどんな彩色がされていますか？",
            "answer": "この本には深青色の地に赤い文字や紅の線などが彩色されています。"
        },
        {
            "question": "この本の敵意は何を表していますか？",
            "answer": "この本の敵意は皇后の大礼服を表しています。"
        },
        {
            "question": "この本の梨花はどこに描かれていますか？",
            "answer": "この本の梨花は赤門の上下の間に描かれています。"
        },
        {
            "question": "皇太子妃李方子の敵意は何等分ですか？",
            "answer": "皇太子妃李方子の敵意は9等分です。"
        },
        {
            "question": "この本は何のために作られましたか？",
            "answer": "この本は皇后の敵意や廃棺を作るために作られました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 288,
        "QA": 306
    }
}